<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Обучение | Addictive Blog]]></title>
  <link href="http://addicted2sounds.github.io/octopress//categories/obuchieniie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://addicted2sounds.github.io/octopress/"/>
  <updated>2015-06-06T10:01:29+03:00</updated>
  <id>http://addicted2sounds.github.io/octopress/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[addicted2sounds]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Обучение Ruby/RoR]]></title>
    <link href="http://addicted2sounds.github.io/octopress/obuchieniie-ruby-ror.html"/>
    <updated>2015-05-23T20:37:34+03:00</updated>
    <id>http://addicted2sounds.github.io/octopress/obuchieniie-ruby-ror</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я сам не занимаюсь обучением, я сам обучаюсь. В этом посте выкладываю пару полезных ссылок для обучения.</p>

<!--more-->


<h2><a href="http://rusrails.ru/">Rusrails: Ruby on Rails по-русски</a></h2>

<p>С этого сайта я начинал знакомиться с RoR. Крайне полезный и необходимый кладезь информации. Хотя после долгого использования Yii, идеология рельс показалась крайне знакомой. Совершенно не покидало впечатление, что где-то я это уже видел. Синтаксис у руби весьма легкий, названия методов информативные. Так что даже не знакомый с языком человек (обладающий навыками алгоритмизации) поймет, что именно делает приведенный код.
(Rusrails: Ruby on Rails по-русски)</p>

<p>Нижеприведенные ресурсы на аглийском языке, хотя без элеметарного знания оного в программировании особо нечего делать (как мне кажется)</p>

<h2><a href="http://guides.rubyonrails.org/index.html">RailsGuides</a></h2>

<p>Оригинал документации для RoR. Хотя Rusrails и содержит &ldquo;грамотный&rdquo; и перевод документации, но лично мне иногда проще читать документацию в оригинале. Да и часто оказывается, что не вся документация переведена.</p>

<h2><a href="https://rubymonk.com">RubyMonk</a></h2>

<p>Для детального изучения, углубления в руби просто необходимый сайт. Обучение проходит в интерактивном способе от имени монаха.
Пригодится, даже знакомым с руби людям. Особенно полезны, разделы посвященные метапрограмированию. Имено с его помощью, происходит большая часть &ldquo;магии&rdquo; RoR.
More ramen to you! ;)</p>

<h2><a href="http://www.codewars.com/">CodeWars</a></h2>

<p>Чтобы оттачивать мастерство, советую зарегистрироваться и попробовать. Сайт дает возможность попробовать реализовывать простые алгоритмы. Все происходит в игровой форме. Вобщем, особо много рассказывать не буду, лучше просто зарегистрироваться и попробовать.
Помимо Ruby, присутствуют Python, Javascript, Java.</p>

<h2><a href="https://www.codeschool.com/">Code School</a></h2>

<p>Просто необходимый в запасе архив различного видео. Тематика видео совершенно различная, каждая тема содержит после себя ряд упражнений для закрепления пройденого материала. Одним словом musthave</p>

<hr />

<p>Лично для себя нашел также весьма интересный способ развития - ходить на собеседования. Помимо того, что можно работу получить, можно вынести, во-первых, свой реальный уровень знаний, а также, что необходимо подучить\доучить. Данный раздел возможно будет пополняться ссылками, если вспомню\найду еще что-либо полезное.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
